【藍絲與狗事件】民政總署：李、劉涉違區議員操守指引 告示或未符《酬津指引》原則

深水埗區議員李文浩、劉家衡早前在辦事處張貼「藍絲與狗不得內進」告示，連日來遭建制派支持者上門抗議及搗亂。民政總署今日表示，二人行為涉嫌違反《區議員及區議會轄下委員會成員操守指引》，已去信強烈勸喻他們盡移除告示，並轉介深水埗區議會主席跟進投訴。

民政總署發言人今日表示，收到大量有關李文浩及劉家衡張貼侮辱性告示的投訴。發言人認為李、劉的辦事處外所貼的告示，引發了不少的衝突和矛盾，有關行為涉嫌違反《區議員及區議會轄下委員會成員操守指引》，民政總署已發信予相關議員，強烈勸喻他們盡快將有關告示移除，以免引起社會不安和衝突，影響地區和諧。

民政總署亦提醒兩位議員《酬津指引》內的指導原則，即區議員使用公帑時，須遵守公開、公平和問責的原則，「兩位議員在其聯合辦事處外所貼的告示可能未能合乎《酬津指引》內的指導原則」。民政總署已轉介相關投訴予深水埗區議會主席跟進，並希望深水埗區議會能秉公處理，確保議員的言行不會危及或損害其個人誠信、公正、客觀判斷力或履行職務的能力，令區議會的信譽受損。

區議員使用公帑時

用自己錢係咪唔計

乜野叫藍絲先？乜野叫狗先？

ntoed

指引

唔俾係戴藍絲帶同放狗嘅人嘅係咪

字都串錯直頭係畫龍點睛

呢個係一件藝術品

同埋報導指辦事處比人搗亂
咁即係可以拉人啦，做咩唔做野呀？

咁改做藍絲與狗歡迎內進囉

改為藍絲狗已解決問題

會唔會入黎自認

講左幾多次有的野只可以做唔可以講，正面梗係話歡迎任何市民，背地裡就拖case拖到下次區選啦...當佢地狗咁撚就得。

梁遊果2個柒頭議員已經係人版黎架啦，人類總係重複犯錯

呢個 OK

巴打走先
連衛兵出緊嚟話你分化撚割蓆撚架喇
呢度我頂住